[短篇][突發]係tinder match到ex

（1）
我在上一個暑假跟Kay分手。

菩提子問過至尊寶：「乜愛一個人要理由架咩？」至尊寶反問：「乜要架咩？」如是者他們
來回數十次也得不到答案，我開始明白分手，看起來有很多個原因：冷淡、冇feel、第三者等等。但因式分解之後，其因只是不愛而已。買股票可以嬴幾多就可以輸返幾多；可以愛你就可以不愛你，fair enough。
這次分手，我好像比以往看得開。

但突然失去一個陪伴自己一年的人，很多事情都變得不方便，例如看戲、吃飯，我不是說拍拖只是搵人「登」腳，但我習慣了只找一個人陪伴自己做所有事情。

一星期後我下載了幾個交友apps。我這種著了redwing勉強夠170、樣子普通的人，在視覺主導的交友世界得不到太多好處。結果在整個9月，我只約了兩個女生出街（我估不算多吧）。
第一個是用maskoff（執左笠了）認識的，這個app不需露面，只用上聲音及簡介吸引人注意，幾適合我。我跟一位女生閒聊幾十句後即日約出來睇戲，她比我想像中漂亮，化了妝，少少mk味。我們看了軍艦島。散場後我用上大學學到的文化研究理論分析這電影，她卻回我一句：「宋仲基好靚仔呀！！！」ok，咁姐係冇計傾啦。我們沒有交換fb和ig，那天之後我們再也沒對話，翌日醒來我也忘記她的樣子，那刻卻覺得好難過。

第二個用什麼app已經忘記了，總之就是認識了一個杭州妹。她在香港讀藝術，平時會看藝術展或文藝片那一類，她可能是我認識的人中最靚的一個（要圖請pm）。那天我們在kubrick吃了lunch，傾文青野，好快樂，我將電話交給她時經意又不經意地掂到她的手可能是我最接近美的理型的一剎。之後也有出來見多兩次面，但她太屈機，我實在不知如何溝她，所以我只敢有時跟她在fb傾電影，互like ig。喜歡靚女不犯法 ，但也只能到喜歡為止了。

我很快便打消在app溝女的想法，因為真係溝唔到。你看看高普，古天奴走了也購不到任何攻中球員（我＝利物浦）。直至我約了我的女神食飯，一個無限接近加盟利物浦的球員。她告訴我，她的男朋友是在app識的。

（2）
其實女神不是那麼女神，她當然也不好的地方。只是，得不到的從來矜貴，所以她才是女神。我跟她曾一星期見足七日，但我們總有一些距離，那是月與倒影的距離。

12月的某日，我借幫她買演唱會飛而跟她吃飯。

「你唔好灰心啦，你未遇到啱自己既人姐。」我沒有回覆。隔了一分鐘，我問：「咁點解當日你突然唔再理我？」再隔幾秒：「我個陣只係向你講咗幾句悔氣說話。」那幾句悔氣說話，就是我們兩個月來馬拉松式見面的終點。我承認，這個藏在心裡兩年的問題是我找她吃飯的主因。她可能也有預計我會問這個問題：「點講呢，可能我係一個比較sensitive既人，我似乎好難接受一個我咁依靠既人講呢d說話我聽。」我冷笑（心入面）：「咁唔make sense姐，你同你男朋友實會鬧交實有悔氣說話架喎。」我以半開玩笑的語氣嘗試打破這個奇怪的氛圍。她講了一句，令我有像佐為下了一步好勁的棋，之後塔矢亮會出現的反應－－背景應該是黑色，然後有一條白色閃電從擘大眼的光仔左耳穿到右耳那種：

（類似係咁）－－「所以可能佢就係啱我既人。」

她見我呆撚咗，說：「你玩下交友app啦，我男朋友都係咁識返來。」她面帶笑容，似乎很相信交友app是唯一出路。她講了她男友如何在交友app溝她，廿幾歲，做律師，本身只是想做朋友之類，又跟我說每個app的特性。下半段我沒有在聽了，我腦海只有屌你老母。屌你老母，做律師都玩交友apps？屌你老母你做爛個市？屌你老母溝左我女神？我唔撚柒鳩屌你個冚家剷含撚笨柒個老母個生滋甩毛嘅爛臭化花柳白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得陰陽面邊大邊細豬閪燉糯米雙番閪遮面長短腳谷精上腦陽萎笨柒周頭發炎陰蝨周圍跳白竇臭滴蟲入鳩祖宗十八代食屎撈屄周揈揈白痴戇鳩閪我屌你老母十八代柒頭撚樣系垃圾狗屎on鳩formula無撚用到喊數字柒頭死全家...

結果當晚我又下載了幾個交友app。

樓主死259

Lm

樓豬25

lm